% !TEX root= ../hw1.tex

\section{Задача 6}
Кидаются четыре симметричные шестигранные пронумерованные кости так, что любые наборы очков на костях равновероятны.
Есть четыре события:
\begin{equation*}
\begin{split}
A_1=\{\text{число очков на первой кости} \leqslant \text{числа очков на второй кости}\};\\
A_2=\{\text{число очков на третьей кости} \leqslant \text{числа очков на четвёртой кости}\};\\
A_3=\{\text{число очков на второй кости} \leqslant \text{числа очков на третьей кости}\};\\
A_4=\{\text{число очков на первой кости} \leqslant \text{числа очков на четвёртой кости}\}.
\end{split}
\end{equation*}
Нарисуйте любой орграф зависимостей событий $A_1,$ $A_2,$ $A_3$ и $A_4$ c минимальным числом рёбер.

\textbf{Решение:}

Если два события зависимы между собой, то в орграфе зависимостей стрелки между ними должны идти в обе стороны.
Тогда получаем, что минимальный орграф зависимостей имеет не меньше рёбер, чем количество зависимых пар вершин умноженное на 2.

События $A_1$ и $A_2$, а так же $A_3$ и $A_4$ независимы между собой, т.к. используют в своём определении разные
группы костей и условия выполняются или нет независимо друг от друга.
Остальные пары костей зависимы друг от друга.
Это легко проверить, если для одного из событий в паре, для меньшей кости установить значение 1, а значи и большей так же будет равно 1,
тогда множество возможных значений для второго события будет ограничено, т.к. значение одной кости уже установлено однозначно.

Количество зависимых пар событий будет равно:

\begin{equation}
\begin{split}
    (A_1, A_3),
    (A_1, A_4),
    (A_2, A_3),
    (A_2, A_4)
\end{split}
\end{equation}

А значит минимальное количество рёбер будет $8$.
Так как у каждой вершины отсутствует только одно ребро и это независимая вершина, то минимальное количество, является необходимым и достаточным.

\includegraphics[scale=0.5]{graph}
